四肢瘦大肚腩點搞

平板支撐

留名
利申一樣

有冇做尖先

大肚婆咁嘅身形？

有機會係橫隔膜下垂，令到d腸頂左出來

增肌

帶氧加重訓
食多啲蛋白質

平時係咪好多時間坐係到
坐姿係咪好hea
試下坐直啲個人
行路久唔久谷實個core

幾歲

試過，淨係練到二頭肌同背肌肚腩硬咗但冇縮細

會出現呢個情況，大部分原本係因為新陳代謝唔夠快

而家最緊要係要進行肌力訓練，推返高新陳代謝同注意飲食

肚腩脂肪係減脂嘅last boss zone黎，無論做乜訓練都好，最先瘦嘅必然係四肢，然後由面、上軀幹（胸口），最後先到肚腩

可以點check ?

一樣抽脂又唔夠體脂做

我不嬲縮肚行路好似冇乜用

有機會係upper cross syndrome ?

要買幾多堂呀教練

Ching咩嚟，點check

有冇有效肌力訓練推薦

以為自己出post
四肢好瘦但係肥到想著腰封

睇手機寒背，用條腰坐
腰椎向前攪到肚腩突

same

做開gym朋友話係因為坐太多 腰同腹唔夠肌肉

純文字?

我都係聽有個醫生講，詳情唔太清楚，好似話隻手指攝入去肋骨下面睇下申唔申到入去，申到就ok，申唔到就係跌左落來，但我都係聽佢講點叫攝得入點叫攝唔入我都唔太清楚，如果你想知既俾個聯絡方法你你自己去問下

練背拉返直個人
練腹令個肚firm d
減內臟同肚腩脂肪
大方向係咁
首先要肯做weight trainning 先
好多人話驚太大隻唔肯做
但係又走去跑幾個鐘步個d
一定指住佢來笑

有冇人讓位畀你
btw 做下HIIT 啦

練呢d冇用

隔離post有圖討論
你又有冇相睇下先

絲打鍾意食甜野？

有冇嚟m

如果做兩下就會太大隻，d大隻佬練咁辛苦真係無謂

飲多啲水
一日3L 飲2個月就會無咗個肚腩

重訓 首要鍛練核心肌群 腹 下背（腰） 臀

減肉臟同肚腩脂肪係咪戒鹽糖

冇圖點討論

咁又冇我著A line高腰衫褲多，唔除冇人知我冇腰

無相點討論

係

脊椎真係好緊要

skinny fat都上熱門

認真？！係咩根據

我都係
啲fd成日笑我係咪有左

求下大家不推文

重訓就ok
唔使驚會太大隻
正如你返工都唔會有錢過李嘉誠

留意有冇骨盆前傾，會令個肚腩大啲
有就係你屎忽同腹肌太弱

+1

食甜野通常肥個肚...我以前都係咁，一戒甜就好快可以睇到效果

我冇心

盆骨前傾？不過個肚應該無咁誇張

Lm 中學開始好似大肚咁 好多褲瞬間著唔到

奇行種？

你係要食多d野練壯四肢，唔係減軀幹

有冇諗過基因都好大既factor黎

燈熄咗咪一樣，

大部人都市人都有呢啲問題架啦

1. 控制飲食
2.練核心肌肉
3.睇下係咪盤骨前傾令到個撚屌腩更突出
如果係就練下臀部肌肉

練多d腹橫肌

強化返成個背部就得，同埋要改返而家唔好嘅習慣

Skinny fat
太少肌肉
Bf幾多%?

其實都係四部曲
Barbell / Dumbbell Chest press （上胸、正胸）
Shoulder press （向上肩推 ）
Single Dumbbell Row （划船）
Barbell / Dumbbell / Raw Squat（深蹲）

唔洗做太重 ，4-5組10RM、組隔休息60秒嘅難度就足夠
10RM 係指該動作你只夠力完成10次

以上program 應該都足夠比newbie黎入手

亦唔洗擔心話會練到好似筋肉人咁利害
如果係咁易的話，一街都係筋肉人啦

其實就係叫你飲少D紙包飲品/奶茶/咖啡
果D好多糖其實 飲多D水代替佢地喇

戒糖減鹽多飲水做cardio 同重訓

你睇吓你有冇骨盆前傾嘅問題
骨盆前傾都會令到你個肚腩同pat pat
望上去好大

利申：巴
而家都有好大個肚腩我自己都頂唔順

試下間歇性斷食
由每個星期1日慢慢加到5日

唔識就唔好亂講害人啦 咩撚野肚腩係last boss zone 人唔笑狗都吠 唔詃就睇多d書 唔好人講咩就信

點會無用 練返胸背下身呢啲大肌肉
新陳代謝率高左 就算飲食唔變都會瘦
相反上面有人叫佢練腹就真係哂氣

30-35

Si,mio amico
但以減脂黎講，我哋嘅層次難度重未難到扯到去基因度

我係醫生，麻煩影一影全身裸照，可以幫你睇一睇

WTF
咁撚多

上交叉綜合症？

有機會盆骨前傾導致小腹凸咗出黎

試下用手摵個肚
如果摵到有厚肉就脂肪
肌肉係摵唔到出黎

都有機會會內臟下垂
同企姿有關
要做啲瑜珈向上拉伸先有用

肌肉量不足

唔洗做帶氧 先重訓
唔好跑步 唔識跑只會傷膝

打掉重練

練腹肌

Haiya
我又唔係專業人士，純粹用個人經驗分享
歡迎隨時補充及糾正
謝謝你

有無寒背問題
特別易現大肚腩

冇圖要人點幫你分析

咁你好撚肥喎

30幾但4肢瘦
其實係4肢瘦定4肢相對瘦

做多啲大動作 squat deadlift 同埋cardio 練乜鳩背

好肥 仲話瘦

係唔係中咗降頭

買個磅度啦睇完幅圖就話自己35%

試下168 斷食

會唔會唔關肥瘦事，係d 腸有事？

係晒個身度咁應該好大波

去行機啦 跟返心跳升個斜度

有無寒背？

肚腩硬但無縮細+1

運動試過玩HIIT+gym
飲食試過16: 8

雖然work但一唔做就好快彈返

而家想試下加埋瑜珈

少做運動。我都係。。。

嗰個可能係胃，有啲嘢消化唔到。試少食小麥食品，尤其麵包。搵營養師處理。

飲食佔75% (唔控制飲食好難改善中央肥胖，成日食啲高升糖嘅嘢(🍟🥤🍹🍫🍩🍪🍜)，食蛋白質類(🍖🍗🥩🥚🥛)反而會飽唔食咁多

運動佔25% (增加肌肉量，先會增加基礎代謝率(BMR))
試過HIIT + 重訓係最燒脂和肚腩

好少做愛?

同我一樣 又係四肢好瘦，但有大肚腩，都唔知點先減到

其實啲磅度體脂係咩原理

冇做深蹲硬拉已經減唔到肥 做下2頭肌背肌就想減肥既人都係on9

好似係電阻原理 上網睇過下但冇背
家用磅一定唔係好準㗎啦 但起碼叫做比過大約你 keep住monitor自己身體狀況

好似咁夾下睇下厚唔厚

驗孕

core muscle經常被忽略

你要增肌 唔好再做cardio

咁無l得救

27 吋都肥

比我扑下 屌屌下你個肚就會瘦

話明keep fit 就緊係要keep住做架啦
唔keep就想fit 發下夢就得

你係唔係有咗

會唔會係骨盆前傾？

中學開始係咁十年都生唔出

想問絲打有冇胃腩？同你情況差唔多 但胃腩比較嚴重

我都係咁，仲有個胃腩

啲女會話唔想太大隻

養成運動習慣 提升代謝去消脂

d 毛好濃密

倒立，利用地深吸力將d肉移去上身。

生蟲?

但係肥就肥肚腩先
唔公平囉

成日比人以為好瘦，一除衫個肚4個月，仲有三摺
想睇
睇完我可以負責任

請問以上個啲係咪要去做gym做機
利申: 冇做開運動

咩 play黎

對唔住囉

落咗佢

點解嘅 我都好厚

而家好少女仔唔脫毛有d 驚訝姐

女仔新手做深蹲硬拉應該空杠都舉唔郁
用db就易錯姿勢

有冇相？

呢種身形真係好核突

睇到手毛/腳毛，男人見到都無曬慾望
搞搞佢好喎幾大波都無用

脂肪多要瘋狂做gym先減到

邊有人一開始就識 最緊要肯學

增返啲雞肉先

Kwashiorkor?

研究下係咪APT
唔一定關肥瘦事

一係減脂一係增肌
兩者都係要做重訓
脂肪唔可以針對咁減 大機會個胸會縮水
睇你想要咩
拉背可以改善寒背扯返直個上身
推胸可以令個胸型靚啲望落大啲
做大肌已經可以練到小肌
再黎就係飲食
想瘦快啲最簡單一日三餐少油零碳
即係每餐一半肉一半菜
正路3餐咁食 應該一定少過你一日既tdee
有恆心3個月咩腩都無

幫你推一推 等多啲人解答你個問題

慣左手勢 接錯左推多次先

有對啞鈴就ok
(而家有好多嗰啲可以調校重量嘅啞鈴，但質素見仁見智）

我都想參考多啲人意見

坐姿

問題係3日就開始想打回原形呢

淨係臉同肚肥 可以點減

食左野個肚自然會突出黎

行llm 機

究竟有幾大波

1.課金去gym
2.課金去康文
3.去體育店課器械返去

其實要做上面嘅四部曲，以上123都做到，不過個環境質素、金錢成本同時間成本都各有不同嘅

都要睇返user嘅意願同經濟能力

以為自己開post

呢種身型通常都係X型腳

可能生野
識人生左個瘤喺胃就係咁大

做gym啦

影個腩出來研究好啲喎

大肚腩可能飲食習慣唔好，內臟脂肪含量高都會大肚腩

可以笑到我內出血

你想幫樓主笑走個肚？

做gym，踩機
不過講嚟都哂氣 你唔會做

我都係 轉左飲無糖茶之後 快好多
當然要配合食清啲同做運動

幽默大師

原地跳繩

蔬菜汁代替早餐，話咁快減磅；不過最初脫醣時期妳會好難頂。

手毛一定要搞 唔係既話好撚麻甩 靚到識飛D佬都要捻多幾秒先扯旗

Thanks!

同樓主一撚樣 個個都話我好瘦
除衫個肚好似懷孕3個月
想豐胸但d肉永遠生唔上去

SPITTER?

自身經歷講漏咗 仲有戒甜
飲水戒甜咗一排
條腰瘦咗2吋 肚腩無咗

利申 懶人 無做運動

你飲酒?
啤酒肚?

你平時飲乜, 食乜

要做運動
食野都好重要

你呢D叫中央性肥胖

中央性肥胖

現代社會唔小人有

中央性肥胖

運動同飲食, 要好注意

做運動啦

等多六個月生咗個B出黎咪得囉

完全唔明點解港女可以無波但有肚腩

之前美容既朋友話胃腩 因為平時食野食得太飽
但明明食勁小野（唔飽）都冇分別

個胸有幾大呀？
我都係咁瘦底但有大肚腩
但個胸越生越大目測有AA

Lm

想問下小腿可以點瘦

我係腰望落幼
側邊位係凹入去
我縮肚個陣 d人都話我腰幼
但一放鬆個肚 好似有咗3、4個月咁
我呢兩個月做運動 成身都有瘦到
腰側瘦得最快
但個肚腩仲係到
我都諗緊有咩方法係可以針對個肚
利申 唔算瘦
前面d絲打40幾kg 好鬼瘦

增加肌肉-肌肉消耗能量-係你脂肪度扣-減到個肚
結論 重訓

拉筋加按摩
同埋都要睇你係肌肉型腳定齋多肥肉

Lm 一個星期後返黎睇下個進度

樓主
呢D叫skinny fat 中文叫泡芙人
我估樓主應該係~165cm
主要成因小運動 吸收太多能量
多左既能量積哂係個肚到
但係著衫又唔覺 問題就日益嚴重
解決方法運動加飲食
你先計下自己既TDEE
之後每日食-100~200 TDEE
一個月就會瘦左(連肌肉)

樓主睇哂佢就知要做D咩

增肌
完

唔會係咁減
計好飲食先 搵出你係食得太多定係食得唔健康
仲有飲好多水

然後加全身既肌肉訓練 去decathlon買D彈力帶或者沙包或者鐵
去Youtube大把片用肌力訓練既片 研究下 睇你鍾意用咩操啦
你全身肌肉總量提升先會減倒體脂

前日有講過，有可能係盤骨突出？
好介意嘅話睇睇醫生

盤骨前傾

有同感
盆骨前傾有個假象，個肚凸出來
練多啲腹肌同pat pat

下如果本身胸細肚腩大咁點算
整做啲abs training得唔得

咁練胸背有咩動作可以做？
如果唔做gym,喺屋企練

有機會盤骨前傾

點解會咁嘅？

有機會pelvic anterior tilt
做多啲patpat腹肌同腳
拉筋拉多啲lower back
平時坐姿企姿留意多啲
同有做重訓再加跑步減肥效果會有效好多

唔駛減啦

你太重又無運動，叫你去跑步即係去你去死
暫時就飲食入手，介糖先，飯減30%轉食肉，防止肚餓

絲幾高？
我50kg仲衰過你啦
又係衰喺肚腩

會唔會係骨盤前傾?

之前完全無練過？
胸可以掌上壓先
背要彈力帶

減脂肪量先易瘦

而家一星期會去4-5日gymroom
跑步同機都會做
都有嘗試戒凍飲
努力緊減肥

願聞其詳

圖

食返肥平衡返

你月經準唔準時? 會唔會好痛?
有機會係卵巢多囊症令你體毛濃密同難瘦

同埋你已經有練開背可以主力做下core
好多時腹肌唔夠力個肚腩就會凸
配合埋低糖多纖多蛋白質，唔食加工食物同精製澱粉質嘅飲食應該好快有效

真係以為係自己開post 啲人話你又高又瘦 然後每次否認話有肚腩 佢哋都話 你個啲算咩肚腩
唔通我一坐低摺咗3折又話你知咩

減肥邊有得揀郁下啦

投胎

唔想落街跑步都唔知除唔除罩好

我有個女同事都係咁

第一日見佢已經好似大肚咁

未必係肥，你睇下自己凸邊個位，如果係胃腩可能食大左個胃。又或者盤骨前傾。

做帶氧囉，簡單既做跑步，situp

Google 瘦內臟

其實跑步唔係真係咁減到肥
到底係幾時開始有呢個風氣
你去跳10幾20分鐘繩，再去執對啞呤training band
做下rock climbing 已經可以做到你嘔

四肢肥冇肚腩點睇瘦係瘦肚先 點解

練過少少
如果本身膊頭已經橫，掌上壓會唔會更橫？
因為我見男仔練好快就橫，所以好驚

背彈力帶點用呀？

咪即係skinny fat
十個香港人有9個都係依種身型

所謂skinny fat即係脂肪含量唔算少
但同時肌肉量都好低唔高就係skinny fat

解決方法好簡單 果斷增肌
因為肌肉量唔夠多
多做重訓 少做帶氧
特別係複合性動作
例如pull up , squat , deadlift , 卧推

飲食方面高protein
計自己每日熱量所需要攝取幾多
攝取大於消耗就會增肌

+1 點解

樓主試下倒立咁行
D脂肪會由肚腩sur返上胸

Skinny fat 留名

基本上大部份練胸動作點都會用到前膊
不過剩係自身體動橫極有限啦

彈力帶可以參考佢 我覺得幾好

瑜珈練下盤有用，減肚腩無用，都係做平板練core，肚腩只會變硬

減肚腩覺得要靠飲食，依家持續168中，有效但未到理想

遮樣影嚟睇下幻想唔到

有波就冇所謂啦

盤骨前傾？

練腹肌，明顯係肌力不足既鬆弛，
唔仔瘦 腹部就會緊

得48kg 大肚腩又有波4肢又幼係咩玩法
得4呎高家點 始終無圖難傾計

做運動囉

盆骨前傾都係一個因素

呢個情況未遇過
可能要請其他巴絲黎解答你
「last 先到肚腩瘦」只係相對比較大路嘅case
而我自己亦係其中一個

哇 以為自己出po
地球人訓成日話我瘦
得自己知自己啲肉收埋係邊

唔太清楚你嘅objective 係想點樣
如果係想keep胸瘦腩的話
Sorry la 減脂係全身性，冇局部針對性

Abs training 算係肌力果邊
所以最多只可以幫你收緊d肉、唔會幫你減到脂
減脂都係要靠肌力、帶氧、飲食，三位一體咁去減

我都係咁肚腩真係好撚難減呀⋯

大家咁話
一照鏡就覺得自己似非洲兒童
同其他人講要減肥就一定俾人寸
真心想知可以點搞

人人唔同架wo
我係瘦core先
四肢最後

我都係咁
巴打 173 79Kg 大肚腩（主要係車軚)
四肢脂肪唔多 但唔係好有明顯線條（小小）
腹肌差唔多叫做無操過
平胸同下胸都有啲脂肪
但上胸就無乜脂肪（可能係因為以前做Gym錯姿勢平胸做錯變成上胸......）
腳就粗 但實嘅 我諗係當年中學只係踢波跑步踩車 所以搞到咁

想問吓點樣做重力訓練？

同問！本身做開掌上壓同打籃球練出胸肌腹肌
但係兩隻手臂就唔合乎比例咁瘦點算好
以前有寒背關唔關事？求解答

所以我先話係大部分

想問絲打有冇做過婦科檢查confirm身體冇事？

因為有啲case係嚟M未必有問題但子宮係有事
可以睇睇台灣D card呢個女仔既情況

懷孕了10年

我都係 除咗另一半 無人覺得我肥

頂 以為自己出po 我46kg
坐得多 基本上冇做運動 而家想減都覺得太遲
啲fd話我冇肌肉搞到個肚唔識收
未食飯25腰左右 食飽可以28腰..
仲要我冇乜胸 之前一做運動就瘦埋所剩無幾既胸
真係好似有咗咁

我都係
小學開始已經係咁
果陣去左醫院做檢查
report話大腸比一般人長幾多下
所以會令到個肚腩大

我平時谷個肚腩同一般肥仔一樣
但收腹就會好硬 (本身有做開運動)
不過見身邊有肚腩嘅朋友收腹啲肌肉都係軟
有無人都係咁

同埋之前聽過好似話有咩假肚腩
詳情唔係好記得
好似話做手術可以整走

咁巴打知唔知點解會四肢肥冇肚腩同瘦肚先 求解

27吋係肚臍位定對上？

Finally 有人講番d facts, 好撚多健身教練係度教人

啫係abs + lower abs照練 加 cardio/HIIT 再加飲食少糖鹽 多飲水 多食蛋白質咁？
咁重訓呢？ 新手加肌耐力低買個2-3kg既啞鈴返屋企舉下得唔得

同你相反 四肢肥細肚腩
四肢究竟點減

正想問 我都一樣係啱啱相反變咗人哋會覺得我好肥

淨係瘦肚腩手腳好撚肥喎

唔太清楚你係讚緊定串緊我
我只係個仍在學習、純粹分享過去經驗嘅同路人
如果我提供嘅情報同你認知嘅有異，
歡迎隨時一齊討論、糾正

第一個問題，暫時黎講係可行，但因為未太清楚你嘅階段響邊，所以只能講暫時

第二個問題，歡迎參考一下呢個post嘅第66個留言，謝謝你

所有嘅回覆係建基於我嘅個人經驗，
歡迎巴絲隨時補充及糾正，我非常願意學習，謝謝

佢哋唔知練大隻有幾難
仲要女人練大隻

咁係hamstring同glute，仲有後腰太弱出事
要強化番佢
做hip thrust
Deadlift squat呢啲
無shortcut

我都係.

唔係，認真你既野係岩

25-30個啲先正

一個字 跑

改善姿勢
挺胸收腹
祝你好運

羅茲威爾

係咪望落去似5x kg?

無局部減肥 要減就全身減

呢個唔關事㗎，有可能係啲骨天生係咁，有部份職業運動員望落去都好似有肚腩咁

假肚腩：坐得衰易令腹肌鬆弛似大肚 脊醫教你自測肚腩真定假(果籽)

參考下

Same 仲要有少少盤骨前傾 Donald duck咁款 令視覺上肚腩更大

睇婦科醫生

我做cardio加abs workout做左個幾月
腰其實贅肉唔多 做得勤力嗰排仲會隱若見到11 lines
小腹（肚臍對落嗰一環）雖然都有細左
但都仲係好突出

所以唔知到底係要做cardio定重訓定both
無乜呢啲概念

小腹呢啲豬頭骨位係麻煩少少
重訓、cardio 、飲食控制，修身鐵三角
重訓增加肌肉量、提升新陳代謝、修正身體形態（eg改善寒背）

Cardio大刀闊斧消耗葡萄糖、繼而脂肪，從而達成除去過多能量存貨（for newbie)

飲食控制，you eat what you are 兩高一中三低：高蛋白、纖維；中量碳水；低油鹽糖
建議dl MyFitnessPal 紀錄自己每日食過嘅野

重訓同帶氧建議梅花間竹地安排
一黎保持新鮮感，二黎比身體專心做一樣野會有更好效果

巴打解釋得好詳細
如果諗住兩個星期主打cardio 兩個星期主打重訓咁
會唔會轉得太密 定係都ok
真係完全新手 想問多啲意見